【維也納恐襲】證實最少1名伊斯蘭主義恐怖分子涉案 釀5死包括1槍手

奧地利維也納（Vienna）11月2日發生槍擊案，當地傳媒指，最少4名民眾及一名槍手死亡。內政部長內哈默（Karl Nehammer）3日表示，最少一名「伊斯蘭主義恐怖分子」涉案。

內哈默3日早上在電視轉播的記者會上稱：「我們昨天傍晚經歷了一場最少由一名伊斯蘭主義恐怖分子發動的襲擊，是一種我們數十年以來都沒有在奧地利經歷過的情況。」他呼籲民眾不要走到街上。內哈默指警員已擊斃一名施襲者，他身上戴住一條假炸藥腰帶，已被確認為極端組織ISIS支持者。

內哈默透露，警員已從身亡施襲者的家搜出一些影片資料，警方正調查可能與他有聯繫的人。警方發言人表示，最少1,000名警員正在維也納進行大規模搜捕，以尋找其他施襲者。奧地利廣播電視（ORF TV）3日報道，已有兩名男性平民及兩名女性平民在襲擊中身亡。

路透社3日報道，奧地利報章《Falter》的編輯在Twitter上表示，被擊斃的槍手20歲，他在維也納土生土長，並有阿爾巴尼亞血統。而奧地利情報機構有他的資料，因為他是國內想前往敘利亞的伊斯蘭主義者之一。

垃圾伊斯蘭教，中共恰鳩你哋，侮辱你哋，滅你哋教呀。

過嚟打我哋啦，屌你老母

被擊斃的槍手20歲，他在維也納土生土長，並有阿爾巴尼亞血統。

白人想接濟, 教化難民係冇可能既事
就算土生土長既都俾伊斯蘭教思想灌腦, 其他難民更加唔洗講

你了解伊斯蘭嗎？

你去過阿拉伯嗎？

知道我們把伊朗從繁榮先進，到幫助教徒走入貧困嗎？

知道我們巴勒斯坦蛔蟲在以色列這個人均（GDP）36556美元的經濟體嗎有投票權嗎？

知道我們把異教徒斬首強姦啲權利列入到可蘭經當中了嗎？

你知道我們蛔蟲多聰明，只針對西方國家而對支那友好嗎？

香港果班南亞狗幾時死

有冇多啲圖

阿爾巴尼亞人都係白人黎既其實

生番

reopen

那個似係錫克教人黎

支持連仔去清真寺前示威

你去過阿拉伯嗎？

阿拉伯即係邊到
國名包括阿拉伯三個字既都有幾個

原來你包曬成個阿拉伯世界

咁我下次改中東